\documentclass[12pt,a4paper]{article}

\makeatletter
    \input{../config/header[fr].sty}
\makeatother


\begin{document}

\newpage

\section{Historique}

Nous ne donnons ici qu'un très bref historique récent
\footnote{
	On ne va pas au-delà de un an depuis la dernière version.
}
de \verb+tnscom+ à destination de l'utilisateur principalement.
Tous les changements sont disponibles uniquement en anglais dans le dossier \verb+change-log+ : voir le code source de \verb+tnscom+ sur \verb+github+.

\begin{description}
% Changes shown - START

    \medskip
    \item[2020-08-05] Nouvelle version mineure \verb+0.4.0-beta+.
    
    \begin{itemize}[itemsep=.5em]
        \item \topic{Multi-argument}
        \begin{itemize}[itemsep=.5em]
            \item Ajout de \macro{tns@multi@apply@each}.
    
            \item Ajout de \macro{tns@multi@apply@couple}.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    
    \separation

% ------------------------ %

    \medskip
    \item[2020-07-30] Nouvelle version mineure \verb+0.3.0-beta+.
    
    \begin{itemize}[itemsep=.5em]
        \item \topic*{Produit vectoriel} intégration de cette fonctionnalité propre à \verb#tnsgeo#  pour faciliter la maintenance.
    
    	% -------------- %
    
        \item \topic*{Déterminant 2D} l'API est devenue similaire à celle pour le produit vectoriel.
    \end{itemize}
    
    \separation

% ------------------------ %

    \medskip
    \item[2020-07-29] Nouvelle version mineure \verb+0.2.0-beta+.
    
    \begin{itemize}[itemsep=.5em]
        \item \topic*{Déterminant 2D} ajout de l'explication du calcul à la sauce produit en croix.
    
    
        \item \topic*{Symboles} la macro \macro{symvar*} a été supprimée. À la place on fera appel à l'argument optionnel de \macro{symvar}.
    
    
        \item \topic*{Nouvelle dépendance} le package \verb#siunitx# est chargé par défaut.
    \end{itemize}
    
    \separation

% ------------------------ %

    \medskip
    \item[2020-07-15] Nouvelle version mineure \verb+0.1.0-beta+.
    
    \begin{itemize}[itemsep=.5em]
        \item \topic*{Symboles} les nouvelles macros \macro{symvar} et \macro{symvar*} produisent un disque plein et un carré plein permettant par exemple d'indiquer symboliquement une ou des variables.
    \end{itemize}
    
    \separation

% ------------------------ %

    \medskip
    \item[2020-07-10] Première version \verb+0.0.0-beta+.
% ------------------------ %

% Changes shown - END 
\end{description}

\end{document}
